紐約地鐵急需400億美元大翻新 否則只有「等死」

紐約地鐵在1904年開通，是世界上歷史最悠久的地鐵之一，現在面臨生死存亡之際，需要400億美元（約3,120億港元）全面翻新，金額高過長和（0001）市值的3,014億港元。

《彭博》報道，紐約市公共運輸局行政總裁Andy Byford表示，這套公共交通面臨超過10年被忽視和資金不足困境，已經到達「人生交叉點」。

行政總裁上市政會議 稱要全面維修

他在紐約市政府會議上提出，未來10年需要求入高達400億美元全面維修，否則整個系統就會跌入「死亡螺旋」（Death Spiral）。

Andy Byford去年才上任，其中一項工作就是要應對紐約地鐵改革的挑戰。他在市議會上表示，已經修復了這套百年系統之中的1,600多個缺陷。

州長提出「擁堵費」 有望緩解赤字

至於為何現在提出來，原來是因為中期選舉之後，民主黨重振聲勢。民主黨的紐約州州長Andrew Cuomo提出，向駛入曼克頓市中心的汽車收取「擁堵費」，以援解路面汽車擠塞。

紐約地鐵母企MTA還管理着巴士和部份橋樑及隧道，然而MTA到了2022年將面臨9.91億美元赤字，上述「擁堵費」可望解決部份燃眉之急。

穆迪降評級展望 但強調不能加價

評級機構穆迪已於12月13日，將MTA的評級展望由穩定下調至負面，表示由於服務水平下跌，令地鐵和巴士載客量低過預期。

更嚴重的是，穆迪認為不能加價，如果加價會令乘客量進一步惡化。

營運見改善 資管公司：明年大考驗

Evercore Wealth Management指出，紐約地鐵的確有進步，10月的準時率已經提升至70%，是兩年最佳紀錄，但仍低過2013年的平均80%。

該公司政府債券主管Howard Cure表示，明年將會是真正考驗的一年，有大量問題等着紐約地鐵解決：「他們的收入足夠嗎？可以降低建築成本嗎？可以阻止車長流失嗎？可以減少故障和延誤嗎？」

70%

終於有樣野同 香港D工程有得比

紐約地鐵在1904年開通，是世界上歷史最悠久的地鐵之一

香港??

起過新都冇咁貴

點解要咁貴

系統舊
車站路線多
長期蝕錢

咁可以執得 邊有咁多錢俾佢

港鐵可加無減

冇咗佢紐約好大鑊
再加上佢哋唔當地鐵係賺錢工具
只係當公共服務
所以一直以來都係問政府拎錢

香港一百年前有地鐵？

香港一條線都過千億

人地冇沿線車站上蓋可以賣地起樓呢種龐大收入

九鐵?

咪玩啦美國咁高科技洗為鐵路煩 ？

人地24小時開通
香港呢?

咁多年現實是否都係咁

點賺 賺黎都唔夠打官司賠錢

美國科技係勁
但基礎建設麻麻
大部分都燒晒去軍事 科技

NYC subway

人哋搭幾多個站都係兩蚊美金

香港呢

九鐵本來都唔係地鐵嗰隻類型
九鐵本來只不過係跨市嘅鐵路
係而家都市化先變咗通勤好似地鐵形式嘅鐵路
但係紐約一開始就已經係地鐵嗰隻類型

呢樣最on9
長短途一樣價
邊個搭短途

宜家紐約起個新可能真係更貴
個地下挖到冇哂位 要挖更深

應該指工程造價有得比

掟個狗鐵管理層過去搞搞佢
過多2年試埋市派息添

3千億港紙好少事姐，香港起條鳩鐵都成千億，人地3千億係成個城市嘅系統

英國做唔到野啦

4百億美金 大白象

上個地鐵CEO韋達誠咪MTA挖角過來

搭唔搭車係睇有冇需要㗎喎大佬，去旺角同天水圍一樣價你會唔會個個禮拜入天水圍玩

紐約咪個個揸車囉

香港俾啦
俾完做美國第51個州就OK

紐約交通起碼叫有選擇
uber
真。共享電動單車
真。共享電動電單車
普通共享單車

香港?

狗鐵出手買起佢啦

香港三分一個人工島就夠啦

咁都無計，去過NY就知而家套地鐵系統根本就唔可以繼續用落去

錯撚晒 人地係美國標準 用正常建材 無短樁無沉降無改積 香港喎

你憑咩咁肯定?

香港注資囉碎銀嚟啫

之前睇過片
有間房啲零件好似二戰留低
壞左要自制新零件去換

因為香港係終國管

基建 GDP

點解唔學香港咁狂加價，同出事都唔認錯，再利益輸送d工程出去

NYC MTA 最大問題係路線規劃，Coverage太大未必係好事，其實應該開D線focus返係一D主要車站，次要既車站可以唔使咁密，重新規劃路線，令到個System更加有效率。

紐約地鐵殘到唔想再搭

因為個度係美國

你以為人哋會學支那咁咩

倫敦 巴黎地鐵都好耐歷史
但keep得好好多

你確定？

你試下夜晚一個人搭

真係真係好撚柒污糟

你又岩
為左著數d梗係搭遠d

當地鐵呢d 大眾運輸系統係一種賺錢工具根本cls

果時睇60/60話好多洲際嘅高速公路天橋都要大修，而家唔知有無下聞

但佢呢個係美金喎，換算港紙都要3千幾億，同埋我諗緊美國佬係咪諗住用hyper loop取代地鐵.....

好多人都唔比錢搭 但又冇人捉

今次個40B係包咗新路線規劃，不過要有錢先改到

一早應該學港鐵 年年加價啦

咁平 香港幫佢比啦屌

香港絕大部分都少過兩蚊美金

child登仔 : 出過國就知香港mtr幾好

無良先可以笑到最後

港鐵有政府做大股東，重有物業商場收益，紐約應做唔到吧

Elon Musk有無興趣買起NYC subway,然後轉做hyperloop?

有幾難, 即刻發展多十幾條線, 幾百個站, 即刻有位起樓

香港試下樓上講既兩蚊美金囉

搞掂左個restructuring 先啦，其他慢慢搞，唔使一下子用40B

有乜特別 咪又係多homeless 醉酒佬 有咩唔到路咪走 美國subway LA NYC一樣尿味超勁

人地蝕住做都捱到一百年 人流又大
港鐵起個沙中線 連一年都捱唔住

New York 某啲站訊號仲用緊40年代嘅器材
要人手操作
點都要翻新

應該

香港由荃環去到寶琳都唔洗2蚊美金

美國都試過淋行車天橋
不過其他未淋既都 wfc

其實香港MTR算係唔錯架喇講真

最慘係中國條鐵都未有事 香港出晒事

IT Dog

三千億都俾唔起唔好笑大人個口啦

其實好多都有，不過地方大，唔係好似香港咁暴利姐

但係人哋紐約嗰條長過你好多喎

加過啦，識人個邊讀完書出黎做野，一加就fb即屌

如果公交來講，NYC地鐵未必夠巴士快，睇地區，地鐵都唔係話一定好方便

公你老母交

第一次去New York最深印象就係地鐵，又舊又污糟又臭
但係搭得多其實發現對遊客有好多好處
佢地一踏入個站就有wifi, 站多即係代表同你想去嘅地方好近
初時唔識覺得好亂download左個mta地圖app, 後期靠google map都已經搭到車
仲有覺得紐約地鐵搭得多其他好有紐約味道，其他地方真係無

根本香港地鐵係勁

越是悠久的地鐵系統就越中伏

學下港鐵啦，成日加價
仲周不時壞呢樣壞嗰樣
撥一大舊錢俾佢起沙中線
結果搞出個大頭佛
最終又係香港人埋單
咁樣營運先得㗎嘛

就係呢條

過去4,5 年MTA 唯一大計劃已經係Grand central terminal
個新Hub 好似係MTA 最大地下Hub
不過真係唔好睇小美國cost plus project, 同香港超支超時一樣, delay 4 yrs同11B

即係呢，我就唔係吹奏香港工程好過美國，亦都唔會話係好過，因為無可能客觀咁比較到，亦都無必要去比較
但係完全無跟據就亂咁鳩up又有咩意思
用你個point 你話菲律賓基建好過香港都得啦，你以為菲律賓會學支那咁咩？

有無睇過美國一年有幾多construction fraud 同lawsuit？
無睇過既話，又記唔記得上年Florida 有條行人天橋因為design fault成條冧撚左死6件？

香港政府：濕濕碎

嗯

Lump sum 先吟

美國應該要起高鐵網絡啦
終國將條高鐵駁上去北韓再入俄羅斯
然後過阿拉斯加、加拿大再連去美國
啲個project夠賺錢

倫敦搞掂個上網未？巴黎搞掂個通風未？

起碼都冇NYC咁污糟咁臭先啦

100年黎積積埋埋1600個defect都唔清
明眼人都知係鑊到仆街
每一任市長/高層都唔會掂 掂果個死果個

紐約地鐵又舊又殘 crosstown又唔方便
兩條線平行咁行 行嘅站又唔一樣

香港起少個人工島都可以救到NY地鐵3次啦

仲可以俾支共林奠串返美國轉頭 正苦仲唔快啲俾錢？

推倒重建算啦
可能仲平

可能要有個柯文哲咁嘅無黨派 做實事痴線佬
連續做20年先有可能搞得掂

外判俾港鐵搞啦
2年後回本
3年後有賺

美國D政治勢力咁撚複雜
做個市長仔要拎幾百億執defect應該都要過五關斬六將
應該易過脫歐既

雖然認同美國同香港無得比較到，不過計lawsuit 都反映唔到美港情況，美國lawsuit 一嚟文化，二嚟易過香港，三嚟class action 同conditional fee, 放係香港單係港鐵沉降已經過百個lawsuit

翻新地鐵要400億
侵仔起個wall 5億都係度嘈

腥講一百年前有狗鉄
06年同地鉄合併後，變成講鉄、亦稱狗鉄

救美鐵 定 減1/3個人工島
我要前者

我其實係想帶出美國建築業並唔係個位ching 講到咁完美或者好武斷而不客觀咁conclude美國無construction fraud，並不是話要用lawsuit 金額或者數量黎比較兩者

最你老母之一

好簡單，引入中資，中國以為有機可乘注資
拎到錢就修法例違約飛起中資

佐敦去深圳，要你一千億，你又睇下人地Ny 地鐵幾長
，再睇下兩者差幾多先啦。

梗係揾OK亨過去啦

請馬時亨過去幫手

美國科技係勁
但感覺冇好似日本咁融入到基礎建設同生活當中

左膠城市，直接禁私家車入市中心
解決

香港免費比錢佢地搞 幫助香港獨立ok?

反而覺得美國大型project個堆問題放係香港都好熟口面
無論由判上判到出完Tender 改設計唔consult(Florida bridge collapse)

不嬲廢 其實mtr好勁

中國包啦兼融資
跟住美國走數

咁一程車幾錢？
屌實平香港一倍有多

幾千億

翻新都幾千喎

香港係玩公共運輸

d站好鬼密

隔住個Mon聞到臭味
b線臭到仆街

人哋地鐵起得早，系統設備既設計自然會用舊標準，有時受到呢啲先天所限要更新都唔容易。

自己search下100年前既ny人口同依家差幾遠。唔好話美國基建廢，美國州際公路系統可以話係發達國家既典範。

利申：人在美國

同香港比咁鬼平

m線又係

人地最低工資二十美金
計返者係香港3蚊任搭

狗鐵半私有化 至少唔怕無錢
重點都係政府無做到監管角色 仲夾埋一齊貪

冇得做地產 所以冇錢賺

左乜膠

狗鐵最fatfat唔係票務收入

港鐵99.9%準時率都有人反就知連登仔冇見過世面

最弊你旺角去太子嘅距離都收你兩蚊美金

你由100去1， 渣車要成粒鐘,subway幾個字，塞到仆街

硬件無問題 但管理嘅人出問題

美國個制度係點？design change 有PE簽就得定都要過五關斬六將？

港鐵都係，但啲錢當賺左再俾啲股東

相比日本鐵路系統真係好q勁

垃圾黎咪搞

條橋九成支那設計

蜘蛛俠睇佢幾條爛鐵爛木頂住個structure就知啦

每人夾4皮野都夠
當買本美帝護照 抵到爛

仲要成日比架車掟過去就返

GTA4入面咪仲多
好有歷史價值㗎
兩邊有建築，下面係馬路
住係兩邊啲人，一開窗就見到地鐵

美國多數揸車
邊會好似香港咁多人搭地鐵

其實都有好多貪污問題，之前來HK MTR做果個CEO，都據報貪左好多錢

係，而且不易搵，但coverage 係大

香港高鐵
系統新
車站路線多
長期蝕錢

紐約唔係
紐約多數搭地鐵
因為市區塞車好嚴重

老母話以前試過喺subway遇過槍戰

唔可以話完全關事，以前系統無同城市規劃配合，無與時並進係主要問題，近年已經有好多活化措施進行，已經進步緊，營利都好緊。

MTA賺錢能力相比其他一線城市既鐵路係低，因為如果加價太貴真係難負擔，鐵路營運其實好貴，情況同USPS蝕錢有點相似。

至於公路，公路system 係跟德國，其實也要睇唔同州，美國好多州包括加州其實都唔係好多市有錢maintain 公路，405,10呢d公路其實都惹人垢病。反而基建上，德國同日本係世界典範。

真係要搞翻新嘅就要重新規劃過d路線先得，而家d站係咁多年黎加下加下，搞到亂到九彩點會唔蝕錢丫
有心批錢俾佢搞就重新劃過d走線

繁忙時間都大把痴線佬
有次晚黑6點幾有個傻老一野訓晒成行加鳩up
d人咪又係咁，見慣晒，你唔搞佢唔搞你

不過香港人第一次去一定驚到仆街，我果陣都係

全美都有呢個情況，問題係d瘋子無搞你，你都無權投訴，人權問題

同意你

ny地鐵起個陣邊有預咁長壽命
已經超額完成

叫港鐵去管囉，成日話咩99.99999999999%

挖深d再起過啦
叫大日本帝國幫手未得囉

Google 話usd 11.1 wo tax呢，上網禁下d tax calculator，搵香港中位數萬八係new York 要交17.4%稅，香港搵萬八俾幾舊咋wo

姐係搵萬五港紙搭一個站要廿蚊wo ching

我之前成日坐, 車廂唔算舊, 都乾淨, 但有啲車站舊到真係好恐怖
同埋逃票極多, 因為絕大部份車站都冇職員., 啲黑鬼就咁跳入去

金額低過明日大愚（10000億）

講真，d人唔比錢搭車，亂咁痾尿，亂掉垃圾落路軌，homeless問題，都係令到NY地鐵咁差既原因

唔解決個d問題，整完好快又變返差

之前youtube見到

叫港鐵頂咗嚟做啦

有啲站路線圖指示牌都無個 搭左幾個反方向嘅站先知
地鐵有啲車卡專裝垃圾 無蓋無盛 真係臭到pk
半夜去到黑人區個啲站好多道友乞衣 真係好恐怖

仲有有啲線有Express, 唔去我想去果個站
搭錯方向，過左站，有啲站無得同站搭倒頭車一定要出閘
同埋好多人行emergency exit逃票
其實都幾有美國特色

個站臭唔臭

大站唔臭, 因為人多
但少人嘅站好多露宿者, 有人痾尿痾屎, 臭撚到閪,
有好多老鼠小強

深水埗去太子收你十蚊點睇
短途客收得平過長途
每程計返又賺得多過長途
煲大個載客量
仲有好多人會係屯門搭去元朗
觀塘搭去寶琳呢類短途客
程程都十蚊你仲搭唔搭
成條鐵咁長
剩係做中途同長途客
唔蝕就有假

美國標準仲低過香港一大截

人地其他好多野都平
渣車平住屋平醫療平食物平

加州要籌500億大執

香港一入上水粉嶺未又係咁

一帶一路一高鐵

美國貨運鐵路系統係世界第一

學日本咁要有車位先俾買車

之前唔係話轉緊做CBTC信號系統咩，而家冇錢繼續搞落去？

全美最大城都叫城市仔

而且入城費貴到傻

呢個應該係上年政府俾咗錢佢哋做

醫療平 想笑死我咩

前日開始15蚊喎 17年都已經13啦

一列貨運火車閒閒地掛6-70卡貨櫃

但應該會搞幾廿次佔領subway

Central line嗰堆連冷氣都未搞到

港鐵好似做緊瑞典

咁佢有冇大叫$5 footlong

紐約地鐵係咪好似係全球唯一一個通宵開既地鐵

其實個污染程度同麥當奴露縮者範圍差唔多

每列列車閒閒地2000m以上，
甚至長到有中間有一兩台機車作補機

但係又老實講，你去NY 唔搭過地鐵，唔好同人講你去過NY

首先講下,打工仔返工基本都會坐紐約地鐵.咩共享單車基本冇咩人用,除非你好有錢住係Manhattan..基本階層都係住Brooklyn或者Queens.

其實地鐵每年都有加價,我記得08年嚟到紐約,紐約unlimited monthly card都係72.5, 宜家已經升到121一張..嚟緊19年又會再加多次..紐約地鐵好廢,成日有delay, signal problems, 但係冇辦法,市民都係要坐佢..因為唔係好難返工. MTA點解每年話赤字,最多原因係請咗班專呃OT嘅垃圾..返工時間hea, OT先肯做嘢,親眼目睹過幾條友返工瞓覺

叫港鐵去管理下咪得

放長雙眼睇囉，我老母生唔生蝕本貨我就唔知喇，你老母一定唔係生咗個孝順仔囉，成日摟人屌你老母

你邊隻眼睇到城市仔3隻字

同意

咁NYC市長都叫市長仔？

美國醫療平 NYC住宿平

香港借俾紐約市
香港成為美國其中一個州份

我完全理解唔到點解美國地鐵可以咁易呃OT
之前bay area bart 又係有一堆掃地呃到年薪百幾二百期港紙
但現實係車站污糟同臭到仆街

不過美國佬唔重視aging infrastructure已經唔係第一日既事
我估好大機會會有得個地鐵沉淪落去 某程度上係特色黎

的確有d站係有自己既特色，好似去到NYU個站你會feel到好young 好energetic

似是危樓咁款

要買月票咁搭先平
一次2.75美元單程咁買好貴架

日常保養唔夠資源 結果日後想整番好 成本就好貴

因為有工會啊..乜Q都工會出面,再唔係罷工

最慘係美國預算400億最後用200億
中国香港係1000億最後變3000億

痴線 啱啱諗起香港有一萬億 跟住我就諗到同巴打一樣嘅諗法 然後見到你留言了 真巧合

香港政府欲砸1.9兆填海反「明日大嶼」遊行逾千人參與

道高一尺 魔高一丈

唔知點解，成日覺得佢係強化兼墮落版嘅輕鐵

咁美國初期嘅subway唔少都係將原本嘅streetcar line地下化
所以設計同營運mindset都沿襲streetcard模式

的確

Child登仔諗得美國太簡單啦 多d出外國行下啦

準時？準時條毛，一星期硬係有幾個朝早係出事

係美國住又話你知咩

聽你咁講 完全感覺唔到

美國mta出名垃圾
Mtr完屌好嗎 有住過美國就知
又臭又多黑鳩 又多變態
尤其係落雨 1袋2袋垃圾 臭撚到

唔好以為外國全部野好過香港
個人認為貪污腐敗呢啲野天下烏鴉一樣黑

全世界政府都係仆街架啦
由其大國
係冇中国做得咁離譜姐

15蚊貴過香港大部分車程........

24小時運作先係最大問題
維修點會搞得好

救生員討論區2018

Yes

巴黎地鐵都唔叫污糟？

你冇撚野？
英國嗰個仲可以認同
法國嗰個叫好？衛生狀況同紐約既不遑多讓

nono 已經係細電既野黎

美國加州高鐵原本預算450億美金 而家已經去到650億美金

英國睇你坐咩線，坐著district line 你要準時返工，你最少預多半個鐘buffer

連登仔好想返ge唔閪工

代價係其他人俾姐

連登支持工會

搵中車過嚟做囉 產能過盛

紐約地鐵列車，係用日本川崎重工(九鐵千九系列車同一生產商)

個個都話香港地鐵勁
比咁多錢唔勁執得啦

你無暑假放?

通常呢啲post 啲回覆最尾嗰句都係 香港喎

根本外國好多地鐵又臭又貴又舊，連登仔為踩港鐵就死攬爛攬

外國好多交通機構都呻窮
工會夠惡 制度官僚
乘客多怪人怪行
逃票 便溺 破壞公物乜都有
港鐵其實係好
但睇唔實一樣會變差

台北唔差嘅

新加坡就

新加坡ok wor

新加玻唔止會壞車，仲會撞車

仲有水浸

搞返個明日地鐵計劃重建囉

其實好多地下設施一舊咗冇保養
啲防水料硬化龜裂，就會滲

我坐過SMRT, 感覺唔錯，只知道佢盤數唔係好掂~

紐約都係靠水泵吊命 大雨d要人手係地面幫手抽

Chicago Boston 坐過地鐵 幾好唔錯

佢果次水浸係因為有個水泵過咗唔知三四年冇人檢查
亦無人知道壞咗
搞到抽唔走啲水

NSL露天嗰一段好慢

EWL ok ge

當年坐boston green line
遇著裝修 有個站用臨時用番已封多年嘅舊出口
仲要掘番舊個站牌出嚟
感覺好似入咗鬼屋咁

我坐得幾個站 orange line

巴黎地鐵好？
屌你搭撚過未？
買飛部智障機都已經on99煩膠多step 又慢
仲要等班智障支那文盲閪chur住部機唔識買
一個站得兩部機一部仲要壞
有人企counter但條友唔會賣飛
車箱光暗坐椅核核突突
得三卡車仔永遠爆人
去部邊個站有啲線無廣播唔話你知
RCR線仲撚恐怖 架車好似玩緊silent hill咁

London underground 叫好少少
Payment 可以apple pay過唔駛買飛
但車箱都仲係核核突突無人清潔咁

慕尼黑 斯途加特果啲地鐵先係人坐
新車乾淨光線充足又坐得舒服
多數地下一層就到月台又無入出閂機

又左乜撚野膠呀

拉香港喇， 第二年有錢賺

紐約地鐵果浸尿味

地鐵得大日本帝國 德意志帝國 同北歐係合格

92年到19年，年年都民主黨贏，咪叫民主黨票倉
做得民主黨票倉一定有大量左膠（相反，做得共和黨票倉你都可以當好多右膠）

咁左膠普遍支持環保/支持大政府主義，咪大條道理立法禁私家車入市區，減碳排放、減市中心擠塞，順便增加地鐵使用率

唔係幾好咩

新加坡不及格

你咁諗最on9啦
驚死蝕底